解放軍電磁砲成功上艦 馬偉明：中國已領先美國10年

▲ 美軍在2017年成功試射多發電磁砲。（圖／翻攝自Youtube U.S. Navy視頻）

大陸中心／綜合報導

大陸12日有消息指出，中國研發的電磁砲順利上艦，而且號稱電磁砲的速度可達7馬赫（時速8575公里）、射程高達600公里，是中國現在反艦飛彈的2至10倍，比美國實驗過的電磁砲射程多2倍，是目前解放軍海軍軍艦武器的重要項目。中國艦船動力與電氣工程專家馬偉明表示，中國在航母的電磁彈射、船艦全電推進和電磁砲方面，已經領先美國10年。

據新浪軍事報導，這次上艦的電磁砲體積和重量都比傳統砲艦大，再加上配套電源、甲版下的供彈和旋轉系統、控制系統、瞄準雷達等，重量可能達200噸以上，所以只能裝在空間足夠的船艦上，而055型飛彈驅逐艦可能是首要換裝電磁砲的船艦。

馬偉明表示，中國是全世界唯一在船艦上使用中壓直流綜合電力系統的國家，美國則是使用中壓交流技術；他說明，比起中壓直流電流，中壓交流系統的設備體積和重量較大，系統效率低、穩定性差和連續供電性差等因素，導致美國的電磁彈射、全電推進和電磁砲技術，都比中國落後；而現在，美國才剛開始研究中壓直流，至少要十年才能趕上中國。

馬偉明除了發明中壓直流綜合電力系統，還發明航母的電磁彈射系統，甚至電磁彈射系統發明時， 中國航母還尚未出現。曾有報導戲謔地表示，美國福特號延遲退役，是因為電磁彈射系統不穩定，是航母等電磁彈射系統；中國正好相反，是電磁彈射等了航母很多年。

電磁砲和一般傳統火藥驅動砲的差別在於，電磁砲是利用電磁系統中電磁場產生的洛倫茲力（Lorentz force），對金屬砲彈進行加速，砲彈的速度與射程都比傳統火砲快和遠，如果技術水平繼續提升，電磁砲的射程可達1至200公里。

另外，電磁砲的威力也是一大重點，美國在2010年的試射電磁砲的實驗中，跑彈的加速度達5馬赫（時速6125公里），比現今的反導系統都快，無法遭到攔截。而且，只要砲彈速度加快，其能量也會急遽增加，打擊威力大幅提升。軍事人士預測，如果未來電磁砲技術成熟，可能只需1至2發砲彈，即可擊沉船艦。

不過，電磁砲難以正式啟用在軍事上的困難處，因為每次發射電磁砲所需電量，相當於一座小城市的瞬間用電量。

▼ 大陸軍事人士認為，美國的電磁砲因為體積龐大，目前還難以正式地放上船艦。（圖／翻攝自Youtube U.S. Navy視頻）

原文網址:

無核動力, D電射到幾多砲

不過支那9UP都係

首先，成功試射未
第二，美國佬放出嚟嘅，你估真係得咁多，收收埋埋㗎喇

FF超前十年

未學行先學走味依隻囉
留名睇人仆街

中國自主研發電磁炮 已經在淘寶有售

唔係美軍新艦有咩

個隻係激光炮

下會可能會話已領先美軍100年

篤中重點，我估極限得三兩炮。射完啲電池就變成純負重，直接影響埋本來已經唔係幾好既機動力。

話唔定支那D船用完即棄, 突攻1換1呢 仲可以做盾 領先美帝100年

講果陣唔笑個吓好嘢

打飛機專用

#本民前 #黃台仰 #電磁砲 #中二病

啫係冇插插SO，只係岸邊用得？

10成10係間諜偷美國佬啦

一定係偷取左本土派既電磁炮技術黎研發

超英趕美

點解支那飛機文，得美國資料圖片?

射舊磁石就當電磁砲？

好似EVA咁，要插岸電

EVA個支陽電子砲黎 #咁就真係超美帝10年